{
    "scheming_version": 1,
    "dataset_type": "dataset",
    "about": "CSC dataset schema based on Spanish NTI dataset schema",
    "about_url": "http://datos.santiagodecompostela.gal",
    "dataset_fields": [
      {
        "field_name": "title_translated",
        "label": {
            "es": "Nombre",
            "gl": "Nome"},
        "preset": "fluent_core_translated",
        "form_snippet": "csc_multiple_required_language_text.html",
        "validators": "csc_fluent_text fluent_text",
        "required": true,
        "fluent_form_placeholder": {
            "es": {
                "es": "Nombre o t\u00EDtulo del conjunto de datos en espa\u00F1ol.",
                "gl": "Nome ou t\u00EDtulo do conxunto de datos en espa\u00F1ol."},
            "gl": {
                "es": "Nombre o t\u00EDtulo del conjunto de datos en gallego.",
                "gl": "Nome ou t\u00EDtulo do conxunto de datos en galego."}},
        "fluent_help_text": {
            "es": {
                "es": "Requiere un nombre en espa\u00F1ol.",
                "gl": "Require un nome en espa\u00F1ol."},
            "gl": {
                "es": "Requiere un nombre en gallego.",
                "gl": "Require un nome en galego."}}
      },
      {
        "field_name": "name",
        "label": "URL",
        "required": true,
        "preset": "dataset_slug",
        "validators": "csc_multilanguage_url unicode name_validator package_name_validator",
        "autogeneration_field": "title_translated",
        "autogeneration_locale": "gl",
        "form_snippet": "csc_slug.html",
        "form_placeholder": {
            "es": "Sin URL el valor del campo se autogenera.",
            "gl": "Sen URL o valor do campo autoxenerase."},
        "help_text": {
            "es": "Se recomienda no editar.",
            "gl": "Acons\u00E9llase non editar."}
      },
      {
        "field_name": "description",
        "label": {
            "es": "Descripci\u00F3n",
            "gl": "Descrici\u00F3n"},
        "preset": "fluent_markdown",
        "form_snippet": "csc_multiple_required_language_markdown.html",
        "validators": "csc_fluent_text fluent_text",
        "required": true,
        "fluent_form_placeholder": {
            "es": {
                "es": "Descripci\u00F3n detallada del conjunto de datos en espa\u00F1ol.",
                "gl": "Descrici\u00F3n detalladao do conxunto de datos en espa\u00F1ol."},
            "gl": {
                "es": "Descripci\u00F3n detallada del conjunto de datos en galego.",
                "gl": "Descrici\u00F3n detallada do conxunto de datos en galego."}},
        "fluent_help_text": {
            "es": {
                "es": "Requiere una descripci\u00F3n en espa\u00F1ol. Puede abrir o cerrar la ayuda para dar el formato al texto pulsando sobre el enlace \u0022formato Markdown\u0022.",
                "gl": "Require unha descrici\u00F3n en espa\u00F1ol. Pode abrir ou pechar a axuda para dar o formato ao texto pulsando sobre a ligaz\u00F3n \u0022formato Markdown\u0022."},
            "gl": {
                "es": "Requiere una descripci\u00F3n en gallego. Puede abrir o cerrar la ayuda para dar el formato al texto pulsando sobre el enlace \u0022formato Markdown\u0022.",
                "gl": "Require unha descrici\u00F3n en galego. Pode abrir ou pechar a axuda para dar o formato ao texto pulsando sobre a ligaz\u00F3n \u0022formato Markdown\u0022."}}
      },
      {
        "field_name": "theme",
        "label": {
            "es": "Categor\u00EDas",
            "gl": "Categor\u00EDas"},
        "help_text":  {
            "es": "Tem\u00E1tica o materia primaria del conjunto de datos. Puede ser m\u00FAltiple.",
            "gl": "Tem\u00E1tica ou materia primaria do conxunto de datos. Pode ser m\u00FAltiple."},
        "required": true,
        "preset": "multiple_select",
        "choices": [
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/ciencia-tecnologia",
             "notation": "ciencia-tecnologia",
             "label": {
                 "es": "Ciencia y tecnolog\u00EDa",
                 "gl": "Ciencia e tecnolox\u00EDa"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Innovaci\u00F3n, Investigaci\u00F3n, I/u002BD/u002BI, Telecomunicaciones, Internet y Sociedad de la Informaci\u00F3n.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Innovaci\u00F3n, Investigaci\u00F3n, I/u002BD/u002BI, Telecomunicaci\u00F3ns, Internet e Sociedade da Informaci\u00F3n.",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TECH"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/comercio",
             "notation": "comercio",
             "label": {
                 "es": "Comercio",
                 "gl": "Comercio"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Consumo.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Consumo"},
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ECON"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/cultura-ocio",
             "notation": "cultura-ocio",
             "label": {
                 "es": "Cultura y ocio",
                 "gl": "Cultura e lecer"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Tiempo libre.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Tempo libre."},
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/demografia",
             "notation": "demografia",
             "label": {
                 "es": "Demograf\u00EDa",
                 "gl": "Demograf\u00EDa"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Inmigraci\u00F3n y Emigraci\u00F3n, Familia, Mujeres, Infancia, Mayores, Padr\u00F3n.",
                 "es": "Incl\u00FAe: Inmigraci\u00F3n e Emigraci\u00F3n, Familia, Mulleres, Infancia, Maiores, Padr\u00F3n.",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/deporte",
             "notation": "deporte",
             "label": {
                 "es": "Deporte",
                 "gl": "Deporte"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Instalaciones deportivas, Federaciones, Competiciones.",
                 "es": "Incl\u00FAe: Instalaci\u00F3ns deportivas, Federaci\u00F3ns, Competici\u00F3ns.",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/economia",
             "notation": "economia",
             "label": {
                 "es": "Econom\u00EDa",
                 "gl": "Econom\u00EDa"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Deuda, Moneda y Banca y finanzas.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: D\u00E9beda, Moeda e Banca e finanzas."},
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ECON"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/educacion",
             "notation": "educacion",
             "label": {
                 "es": "Educaci\u00F3n",
                 "gl": "Educaci\u00F3n"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Formaci\u00F3n.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Formaci\u00F3n."},
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/EDUC"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/empleo",
             "notation": "empleo",
             "label": {
                 "es": "Empleo",
                 "gl": "Emprego"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Trabajo, Mercado laboral.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Traballo, Mercado laboral."},
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ECON"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/energia",
             "notation": "energia",
             "label": {
                 "es": "Energ\u00EDa",
                 "gl": "Enerx\u00EDa"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Fuentes renovables.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Fontes renov\u00E1beis."},
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ENER"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/hacienda",
             "notation": "hacienda",
             "label": {
                 "es": "Hacienda",
                 "gl": "Facenda"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Impuestos.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Impostos."},
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/industria",
             "notation": "industria",
             "label": {
                 "es": "Industria",
                 "gl": "Industria"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Miner\u00EDa.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Miner\u00EDa."},
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ECON"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/legislacion-justicia",
             "notation": "legislacion-justicia",
             "label": {
                 "es": "Legislaci\u00F3n y justicia",
                 "gl": "Lexislaci\u00F3n e xustiza"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Registros.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Rexistros."},
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/JUST"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/medio-ambiente",
             "notation": "medio-ambiente",
             "label": {
                 "es": "Medio ambiente",
                 "gl": "Medio ambiente"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Meteorolog\u00EDa, Geograf\u00EDa, Conservaci\u00F3n fauna y flora.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Meteorolox\u00EDa, Xeograf\u00EDa, Conservaci\u00F3n fauna e flora.",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ENVI"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/medio-rural-pesca",
             "notation": "medio-rural-pesca",
             "label": {
                 "es": "Medio Rural",
                 "gl": "Medio rural"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Agricultura, Ganader\u00EDa, Pesca y Silvicultura.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Agricultura, Gandeir\u00EDa, Pesca e Silvicultura.",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/AGRI"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/salud",
             "notation": "salud",
             "label": {
                 "es": "Salud",
                 "gl": "Sa\u00FAde"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Sanidad.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Sanidade."},
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/HEAL"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/sector-publico",
             "notation": "sector-publico",
             "label": {
                 "es": "Sector p\u00FAblico",
                 "gl": "Sector p\u00FAblico"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Presupuestos, Organigrama institucional, Legislaci\u00F3n interna, Funci\u00F3n p\u00FAblica.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Orzamentos, Organigrama institucional, Lexislaci\u00F3n interna, Funci\u00F3n p\u00FAblica.",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/GOVE"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/seguridad",
             "notation": "seguridad",
             "label": {
                 "es": "Seguridad",
                 "gl": "Seguridade"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Protecci\u00F3n civil, Defensa.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Protecci\u00F3n civil, Defensa.",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/JUST"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/sociedad-bienestar",
             "notation": "sociedad-bienestar",
             "label": {
                 "es": "Sociedad y bienestar",
                 "gl": "Sociedade e benestar"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Participaci\u00F3n ciudadana, Marginaci\u00F3n, Envejecimiento Activo, Autonom\u00EDa personal y Dependencia, Invalidez, Jubilaci\u00F3n, Seguros y Pensiones, Prestaciones y Subvenciones.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Participaci\u00F3n cidad\u00E1, Marxinaci\u00F3n, Envellecemento Activo, Autonom\u00EDa persoal e Dependencia, Invalidez, xubilaci\u00F3n, Seguros e Pensi\u00F3ns, Prestaci\u00F3ns e Subvenci\u00F3ns.",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/transporte",
             "notation": "transporte",
             "label": {
                 "es": "Transporte",
                 "gl": "Transporte"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Comunicaciones y Tr\u00E1fico.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Comunicaci\u00F3ns e Tr\u00E1fico.",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/TRAN"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/turismo",
             "notation": "turismo",
             "label": {
                 "es": "Turismo",
                 "gl": "Turismo"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Alojamientos, Hosteler\u00EDa, Gastronom\u00EDa.",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Aloxamentos, Hostaler\u00EDa, Gastronom\u00EDa.",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/ECON"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/urbanismo-infraestructuras",
             "notation": "urbanismo-infraestructuras",
             "label": {
                 "es": "Urbanismo e infraestructuras",
                 "gl": "Urbanismo e infraestruturas"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Saneamiento p\u00FAblico, Construcci\u00F3n (infraestructuras, equipamientos p\u00FAblicos).",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Saneamento p\u00FAblico, Construci\u00F3n (infraestruturas, equipamentos p\u00FAblicos).",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/REGI"
           },
           {
             "value": "http://datos.gob.es/kos/sector-publico/sector/vivienda",
             "notation": "vivienda",
             "label": {
                 "es": "Vivienda",
                 "gl": "Vivenda"},
             "description": {
                 "es": "Incluye: Mercado inmobiliario, Construcci\u00F3n (viviendas).",
                 "gl": "Incl\u00FAe: Mercado inmobiliario, Construci\u00F3n (vivendas).",
             "dcat_ap": "http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/REGI"
           }
        ]
      },
      {
        "field_name": "tag_string",
        "label": {
           "es": "Etiquetas",
           "gl": "Etiquetas"},
        "preset": "tag_string_autocomplete",
        "form_placeholder": {
            "es": "Ej: Presupuesto, Comunicaci\u00F3n, Formaci\u00F3n",
            "gl": "Ex: Orzamento, Comunicaci\u00F3n, Formaci\u00F3n"}
      },
      {
        "field_name": "identifier",
        "label": {
           "es": "Identificador",
           "gl": "Identificador"},
        "preset": "csc_uri_text",
        "form_placeholder": {
            "es": "Ej: http://organismo.es/catalogo/dataset",
            "gl": "Ex: http://organismo.es/catalogo/dataset"},
        "help_text": {
            "es": "Completar si el conjunto de datos tiene asociado un identificador tipo URI.",
            "gl": "Completar se o conxunto de datos ten asociado un identificador tipo URI."}
      },
      {
        "field_name": "issued_date",
        "label": {
            "es": "Fecha de creaci\u00F3n",
            "gl": "Data de creaci\u00F3n"},
        "form_snippet": "csc_datetime.html",
        "preset": "datetime"
      },
      {
        "field_name": "modified_date",
         "label": {
            "es": "Fecha \u00FAltima actualizaci\u00F3n",
            "gl": "Data da \u00FAltima actualizaci\u00F3n"},
        "form_snippet": "csc_datetime.html",
        "preset": "datetime"
      },
      {
        "field_name": "frequency",
        "label": {
           "es": "Frecuencia de actualizaci\u00F3n",
           "gl": "Frecuencia de actualizaci\u00F3n"},
        "label_value": {
            "es": "Valor de la frecuencia de actualizaci\u00F3n",
            "gl": "Valor da frecuencia de actualizaci\u00F3n"},
         "help_text": {
            "es": "Incluir un n\u00FAmero entero.",
            "gl": "Incluir un n\u00FAmero enteiro."},
        "preset": "csc_date_frequency",
        "form_placeholder": ""
      },
      {
        "field_name": "language",
        "label": {
            "es": "Idiomas",
            "gl": "Idiomas"},
        "preset": "multiple_checkbox",
        "choices": [
          {
            "value": "es",
            "label": {
                "gl": "Espa\u00F1ol",
                "es": "Espa\u00F1ol"}
          },
          {
            "value": "gl",
            "label": {
                "gl": "Galego",
                "es": "Galego"}
          }
        ]
      },
      {
        "field_name": "license_id",
        "label": {
            "es": "Condiciones de uso",
            "gl": "Condici\u00F3ns de uso"},
        "preset": "csc_uri_text",
        "required": true,
        "is_url": true,
        "form_placeholder": {
            "es": "Ej: http://organismo.es/avisolegal",
            "gl": "Ex: http://organismo.gal/avisolegal"},
        "help_text": {
            "es": "Incluir URL a las condiciones de uso o licencia del conjunto de datos.",
            "gl": "Incluir URL \u00E1s condici\u00F3ns de uso ou licenza do conxunto de datos."}
      },
      {
        "field_name": "nti_spatial",
        "label": {
            "es": "Cobertura geogr\u00E1fica",
            "gl": "Cobertura xeogr\u00E1fica"},
        "help_text": {
            "es": "\u00C1mbito geogr\u00E1fico cubierto por el conjunto de datos. Puede ser m\u00FAltiple.",
            "gl": "\u00C1mbito xeogr\u00E1fico cuberto polo conxunto de datos. Pode ser m\u00FAltiple."},
        "preset": "multiple_select",
        "choices": [
           {
              "label": {
                  "es": "Espa\u00F1a",
                  "gl": "Espa\u00F1a"},
              "value": "http://datos.gob.es/recurso/sector-publico/territorio/Pais/Espa\u00F1a"
         },
         {
              "label": {
                  "es": "Galicia",
                  "gl": "Galicia"},
              "value": "http://datos.gob.es/recurso/sector-publico/territorio/Autonomia/Galicia"
         },
         {
              "label": {
                  "es": "A Coru\u00F1a",
                  "gl": "A Coru\u00F1a"},
              "value": "http://datos.gob.es/recurso/sector-publico/territorio/Provincia/A-Coruna"
         },
         {
              "label": {
                  "es": "Lugo",
                  "gl": "Lugo"},
              "value": "http://datos.gob.es/recurso/sector-publico/territorio/Provincia/Lugo"
         },
         {
              "label": {
                  "es": "Ourense",
                  "gl": "Ourense"},
              "value": "http://datos.gob.es/recurso/sector-publico/territorio/Provincia/Ourense"
         },
         {
              "label": {
                  "es": "Pontevedra",
                  "gl": "Pontevedra"},
              "value": "http://datos.gob.es/recurso/sector-publico/territorio/Provincia/Pontevedra"
         }
        ]
      },
      {
       "field_name": "coverage_new",
       "label": {
           "es": "Cobertura temporal",
           "gl": "Cobertura temporal"},
        "help_text": {
            "es": "Periodo de tiempo cubierto por el conjunto de datos.Se pueden establer m\u00E1s periodos pulsando en \u0022Agregar cobertura temporal\u0022.",
            "gl": "Per\u00EDodo de tempo cuberto polo conxunto de datos. Poden estabelecerse m\u00E1s per\u00EDodos pulsando en \u0022Agregar cobertura temporal\u0022."},
       "preset": "csc_date_period"
      },
      {
        "field_name": "valid",
        "label": {
            "es": "Vigencia del recurso",
            "gl": "Vixencia do recurso"},
        "help_text": {
            "es": "Fecha l\u00EDmite de validez de un conjunto de datos.",
            "gl": "Data l\u00EDmite de validez dun conxunto de datos."},
        "preset": "datetime",
        "form_snippet": "csc_datetime.html"

      },
      {
        "field_name": "reference",
        "label": {
            "es": "Otros recursos",
            "gl": "Outros recursos"},
        "form_placeholder": {
           "es": "Ej: http://organismo.es/recursorelacionado",
           "gl": "Ex: http://organismo.es/recursorelacionado"},
        "help_text": {
            "es": "Enlaces a recursos relacionados con el conjunto de datos.",
            "gl": "Ligaz\u00F3ns a recursos relacionados co conxunto de datos."},
        "preset": "csc_multiple_uri_text",
        "is_url": true
      },
      {
        "field_name": "conforms_to",
        "label": {
            "es": "Normativa",
            "gl": "Normativa"},
        "form_placeholder": {
           "es": "Ej: http://organismo.es/leyA",
           "gl": "Ex: http://organismo.es/leyA"},
        "help_text": {
            "es": "Enlaces a la normativa relativa al conjunto de datos. Es un enlace a un documento legal.",
            "gl": "Ligaz\u00F3ns \u00E1 normativa relativa ao conxunto de datos. É unha ligaz\u00F3n a un documento legal."},
        "preset": "csc_multiple_uri_text",
        "is_url": true
      },
      {
       "field_name": "spatial",
       "label": {
           "es": "Ubicaci\u00F3n geogr\u00E1fica",
           "gl": "Localizaci\u00F3n xeogr\u00E1fica"},
       "form_placeholder": {
          "es": "Ej: -3.14,53.07",
          "gl": "Ex: -3.14,53.07"},
        "help_text": {
            "es": "Puede ser un punto, estableciendo una sola coordenada o un pol\u00EDgono de tres o cuatro lados, estableciendo tres o cuatro coordenas. El rango de valores para la latitud es [-90,90] y para la longitud: [-180,180]",
            "gl": "Pode ser un punto, estabelecendo unha soa coordenada ou un pol\u00EDgono de tres ou catro lados, estabelecendo tres ou cuatro coordenadas. O rango de valores para a latitude \u00E9 [-90,90] e para a lonxitude: [-180,180]"},
       "preset": "csc_spatial"
      },
      {
        "field_name": "owner_org",
        "label": {
            "es": "Organizaci\u00F3n",
            "gl": "Organizaci\u00F3n"},
        "help_text": {
            "es": "Organismo encargado de publicar y gestionar el conjunto de datos en el portal.",
            "gl": "Organismo encargado de publicar e xestionar o conxunto de datos no portal."},
        "visibility_help_text": {
            "es": "Marque privado si todav\u00EDa no desea que el conjunto de datos est\u00E9 disponible para el p\u00FAblico",
            "gl": "Escolla privado se a\u00EDnda non desexa que o conjunto de datos estea dispoñible para o p\u00FAblico"},
        "required": true,
        "preset": "dataset_organization"
      }
    ],
    "resource_fields": [
      {
        "field_name": "url",
        "label": "URL",
        "required": true,
        "upload_label": "File", 
        "preset": "resource_url_upload",
        "validators": "ignore_missing unicode remove_whitespace not_empty",
        "form_placeholder": "Ej: http://organismo.es/catalogo/dataset/recurso",
        "help_text": {
            "es": "URL que permite el acceso o descarga del conjunto de datos.",
            "gl": "URL que permite o acceso ou descarga do conxunto de datos."}
      },
      {
        "field_name": "resource_identifier",
        "label": {
           "es": "Identificador",
           "gl": "Identificador"},
        "help_text": {
            "es": "Completar si el recurso tiene asociado un identificador tipo URI.",
            "gl": "Completar se o recurso ten asociado un identificador tipo URI."},
        "preset": "csc_uri_text",
        "form_placeholder": ""
      },
      {
        "field_name": "name_translated",
        "preset": "fluent_core_translated",
        "form_snippet": "csc_multilanguage_text.html",
        "label": {
           "es": "Nombre",
           "gl": "Nome"},
        "validators": "csc_fluent_text fluent_text",
        "required": false,
        "fluent_form_placeholder": {
            "es": {
                "es": "Breve t\u00EDtulo o nombre dado al recurso en espa\u00F1ol.",
                "gl": "Breve t\u00EDtulo ou nome dado ao recurso en espa\u00F1ol."},
            "gl": {
                "es": "Breve t\u00EDtulo o nombre dado al recurso en gallego.",
                "gl": "Breve t\u00EDtulo ou nome dado ao recurso en galego."}},
        "fluent_help_text": {
            "es": {
                "es": "",
                "gl": ""},
            "gl": {
                "es": "",
                "gl": ""}}
      },
      {
        "field_name": "format",
        "label": {
          "es": "Formato",
          "gl": "Formato"},
        "help_text": {
            "es": "Formato en el que se encuentra representado el conjunto de datos en este recurso.",
            "gl": "Formato no que se atopa representado o conxunto de datos neste recurso."},
        "required": true,
        "preset": "select",
        "choices": [
           {
             "label": "API",
             "value": "application/api"
           },
           {
             "label": "ASCII",
             "value": "text/ascii"
           },
           {
             "label": "Atom",
             "value": "application/atom+xml"
           },
           {
             "label": "Calendar",
             "value": "text/calendar"
           },
           {
             "label": "CSV",
             "value": "text/csv"
           },
           {
             "label": "CSW",
             "value": "application/csw"
           },
           {
             "label": "DBF",
             "value": "application/dbf"
           },
           {
             "label": "DGN",
             "value": "image/vnd.dgn"
           },
           {
             "label": "DjVu",
             "value": "image/vnd.djvu"
           },
           {
             "label": "DOC",
             "value": "application/msword"
           },
           {
             "label": "DOCX",
             "value": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.wordprocessingml.document"
           },
           {
             "label": "DWG",
             "value": "image/vnd.dwg"
           },
           {
             "label": "DXF",
             "value": "application/dxf"
           },
           {
             "label": "ECW",
             "value": "application/ecw"
           },
           {
             "label": "ELP",
             "value": "application/elp"
           },
           {
             "label": "ePub",
             "value": "application/epub+zip"
           },
           {
             "label": "GBD",
             "value": "x-lml/x-gdb"
           },
           {
             "label": "GeoJSON",
             "value": "application/vnd.geo+json"
           },
           {
             "label": "GeoRSS",
             "value": "text/xml+georss"
           },
           {
             "label": "GML",
             "value": "application/gml+xml"
           },
           {
             "label": "GPX",
             "value": "application/gpx+xml"
           },
           {
             "label": "GZIP",
             "value": "application/gzip"
           },
           {
             "label": "HTML",
             "value": "text/html"
           },
           {
             "label": "IMG",
             "value": "application/img"
           },
           {
             "label": "JPG",
             "value": "image/jpeg"
           },
           {
             "label": "JSON",
             "value": "application/json"
           },
           {
             "label": "JSON-LD",
             "value": "application/ld+json"
           },
           {
             "label": "KML",
             "value": "application/vnd.google-earth.kml+xml"
           },
           {
             "label": "KMZ",
             "value": "application/vnd.google-earth.kmz"
           },
           {
             "label": "LAS",
             "value": "application/las"
           },
           {
             "label": "MDB",
             "value": "application/msaccess"
           },
           {
             "label": "MP4",
             "value": "application/mp4"
           },
           {
             "label": "MPP",
             "value": "application/vmd.ms-project"
           },
           {
             "label": "N3",
             "value": "text/rdf+n3"
           },
           {
             "label": "NetCDF",
             "value": "application/netcdf"
           },
           {
             "label": "OCTET-STREAM",
             "value": "application/octet-stream"
           },
           {
             "label": "ODP",
             "value": "application/vnd.oasis.opendocument.presentation"
           },
           {
             "label": "ODS",
             "value": "application/vnd.oasis.opendocument.spreadsheet"
           },
           {
             "label": "ODT",
             "value": "application/vnd.oasis.opendocument.text"
           },
           {
             "label": "PC-Axis",
             "value": "text/pc-axis"
           },
           {
             "label": "PDF",
             "value": "application/pdf"
           },
           {
             "label": "PGP",
             "value": "application/pgp-signature"
           },
           {
             "label": "plain",
             "value": "text/plain"
           },
           {
             "label": "PNG",
             "value": "image/png"
           },
           {
             "label": "Postscript",
             "value": "application/postscript"
           },
           {
             "label": "PPT",
             "value": "application/vms.ms-powerpoint"
           },
           {
             "label": "RASTER",
             "value": "application/vnd.cups-raster"
           },
           {
             "label": "RDF-N3",
             "value": "text/n3"
           },
           {
             "label": "RDF-Turtle",
             "value": "text/turtle"
           },
           {
             "label": "RDF-XML",
             "value": "application/rdf+xml"
           },
           {
             "label": "RSS",
             "value": "application/rss+xml"
           },
           {
             "label": "RTF",
             "value": "text/rtf"
           },
           {
             "label": "SCORM",
             "value": "application/scorm"
           },
           {
             "label": "SHP",
             "value": "application/x-zipped-shp"
           },
           {
             "label": "SMIL",
             "value": "application/smil+xml"
           },
           {
             "label": "SOAP",
             "value": "application/soap+xml"
           },
           {
             "label": "Solr",
             "value": "application/solr"
           },
           {
             "label": "SPARQL",
             "value": "application/sparql-query"
           },
           {
             "label": "SPARQL-JSON",
             "value": "application/sparql-results+json"
           },
           {
             "label": "SPARQL-XML",
             "value": "application/sparql-results+xml"
           },
           {
             "label": "SubRip",
             "value": "application/srt"
           },
           {
             "label": "TBX",
             "value": "application/x-tbx+xml"
           },
           {
             "label": "TIFF",
             "value": "image/tiff"
           },
           {
             "label": "TMX",
             "value": "application/x-tmx+xml"
           },
           {
             "label": "TSV",
             "value": "text/tab-separated-values"
           },
           {
             "label": "TURTLE",
             "value": "application/x-turtle"
           },
           {
             "label": "vCard-texto",
             "value": "text/vcard"
           },
           {
             "label": "vCard-XML",
             "value": "application/vcard+xml"
           },
           {
             "label": "Visio",
             "value": "application/vnd.visio"
           },
           {
             "label": "VoiceXML",
             "value": "application/voicexml+xml"
           },
           {
             "label": "WCS",
             "value": "text/wcs"
           },
           {
             "label": "WFS",
             "value": "text/wfs"
           },
           {
             "label": "WMS",
             "value": "text/wms"
           },
           {
             "label": "WMS-XML",
             "value": "application/vnd.ogc.wms_xml"
           },
           {
             "label": "XBRL",
             "value": "application/xbrl"
           },
           {
             "label": "XHTML",
             "value": "application/xhtml+xml"
           },
           {
             "label": "XLS",
             "value": "application/vnd.ms-excel"
           },
           {
             "label": "XLSX",
             "value": "application/vnd.openxmlformats-officedocument.spreadsheetml.sheet"
           },
           {
             "label": "XML",
             "value": "text/xml"
           },
           {
             "label": "XML-APP",
             "value": "application/xml"
           },
           {
             "label": "ZIP",
             "value": "application/zip"
           }
        ]
      },
      {
        "field_name": "byte_size",
        "label": {
          "es": "Tama\u00F1o",
          "gl": "Tama\u00F1o"},
        "form_placeholder": {
            "es": "Ej: 2048",
            "gl": "Ex: 2048"},
        "help_text": {
            "es": "Indicar tama\u00F1o del archivo en Bytes.",
            "gl": "Indicar tama\u00F1o do ficheiro en Bytes."}
      },
      {
        "field_name": "resource_relation",
        "label": {
          "es": "Informaci\u00F3n adicional sobre el formato",
          "gl": "Informaci\u00F3n adicional sobre o formato"},
        "help_text": {
            "es": "Enlace a documentos relacionados con el recurso donde se indique el formato, el esquema utilizado para su representaci\u00F3n y otra informaci\u00F3n t\u00E9cnica.",
            "gl": "Ligaz\u00F3n a documentos relacionados co recurso onde se indique o formato, o esquema utilizado para a s\u00FAa representaci\u00F3n e outra informaci\u00F3n t\u00E9cnica."},
        "preset": "csc_multiple_uri_text",
        "is_url": true,
        "form_placeholder": ""
      }
    ]
  }
  
